<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="amiaman"> Ami Aman, iha lalehan,\nTulun ema atu hahí Ita Naran;\nHalo Ita Nia reinu to’o mai ami;\n
        Haraik tulun ba ema atu tuir Ita Nia\nHakarak iha rai nu’udar iha lalehan.\nOhin Ne’e, Haraik ai-han lor-loron nian mai ami;\n
        Haraik perdua mai ami salan\nNu’udar ami perdua ba ema halo aat ami;\nLabele husik ami monu ba tentasaun,\nMaibé hasai ami hosi buat aat.\n amen</string>

    <string name="sinaldakruz">Hodi Padre,\n hodi Fillu,\n hodi Espiritu Santu nia naran.\n Amen</string>

    <string name="avemaria">Ave Maria\ngrasa barak liu iha ita boot,\nMaromak ho ita boot.\n
        Ita boot diak liu feto hot-hotu\nita boot nia oan Jesus diak liu.\nSanta Maria Maromak nia Inan,\n
        harohan ba Nai Maromak tamba ami nia sala,\noras ne\'e no oras nebe ami ata besik atu mate.\nAmen</string>
    <string name="gloria">Gloria ba Padre, ba Fillu no ba Espiritu Santu. Nu\'udar hori uluk oras ne\'e tinan ba tinan nafatin.\n Amen</string>
    <string name="kredo">Ha\'u fiar Maromak mesak ida deit.\n
        Aman bele halo hot-hotu, halo ona lalehan ho rai, no buat hotu ema hare no mos la hare.\n
        Ha\'u fiar Na\'i ida deit, Jesus Kristu,Maromak Oan Mane mesak, moris nanis hosi Aman molok tempu hahu,\n
        Maromak hosi Maromak, Naroman hosi Naroman, Maromak los hosi Maromak lolos, Aman hahoris, la halo Nia,\n
        ida deit ho Aman.\n
        Hodi Nia, buat hotu mosu.\n
        Tan ita ema, atu soi ita, Nia tun mai hosi lalehan.\n
        Hodi Espiritu Santu, Nia moris hahu An hosi Maria Virjem, halo An ba mane.\n
        Tan ita, ema hedi Nia ba krus, iha Poncio Pilatos nia ukun, Nia terus to\'o mate, ema hakoi Nia.\n
        Liu loron tolu Nia moris hias tuir Eskritura.\n
        Sa\'e ba lalehan, hatodan An iha Aman nia kuana.\n
        Nia sei fila ho kbiit wain atu halo justisa ba ema moris no ema mate.\n
        Nia ukun sei rohan laek.\n
        Ha\'u fiar Espiritu Santu,\n
        Na\'i be haraik moris, mai hosi Aman no Oan,\n
        ema hana\'i hahi hamutuk ho Aman no Oan,\n
        Nia mak liu tun hosi profeta sira.\n
        Ha\'u fiar Kreda ida mesak, Santa, Katolika, Apostolika.\n
        Ha\'u fiar baptismu ida deit atu kasu sala.\n
        Ha\'u hein katak mate sira sei moris hias,\n
        moris foun sei mosu mai.\n
        Amen
    </string>

</resources>