<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="misa">SANTA MISA\n
        Hahau\n
        (Hotu hamrik)\n
        Padre   : Hodi Padre\n
        Sarani  : Amen\n
        Padre   :



    </string>
    <string name="missa"><![CDATA[SANTA MISSA\n
    \n
    \n
    Hahu\n (Hotu hamrik)\n
    \n
    Padre    : \nHodi Padre\n
    \n
    Sarani   : \nAmen\n
    \n
    Padre    : \nNa’i jesus kristu nia grasa, maromak\n
    padre nia domin, hamutuk ho espiritu\n
    santo, hela ho imi. (Maromak hela ho imi)\n
    \n
    sarani   : \nnia iha ami let\n
    Hakribi sala\n
    \n
    padre    : \nmaun alin sira, molok ita hahu misterio\n
    santu hirak ne’e, ita hakribi lai ita sala. konfesa\n
    ita sala.\n
    \n
    sarani   : \nHa’u konfesa ba maromak bele halo\n
    hoto-hotu, no mos ba imi, maun alin sira ha’u\n
    sala fila-fila, hodi hanoin, hodi hateten, hodi\n
    halo,hodi la tuir obrigasaun. Ha’u beik sala, ha’u\n
    beik sala, la diak liu. Ne’e duni, ha’u husu ba\n
    maria virgem, ba anju no santu sira, no mos ba\n
    imi,maun alin sira, atu harohan ba maromak\n
    tamba ha’u.\n
    \n
    padre    : \nMaromak bele halo hotu-hotu sadia ita.\n
    perdua ita sala, lori ita ba moris rohan laek.\n
    \n
    sarani   : \namen\n
    \n
    padre    : \nNa’i, sadia ami.\n
    \n
    sarani   : \nNa’i , sadia ami.\n
    \n
    padre    : \nkristu, sadia ami\n
    \n
    sarani   : \nkristu, sadia ami\n
    \n
    padre    : \nNa’i, sadia ami\n
    \n
    sarani   : \nNa’i , sadia ami Maromak futar lia\n
    (Hotu tur hodi rona di\"diak leitura sira)\n
    \n
    \n
    Leitura  : \n(maromak futar lia)\n
    \n
    Primeira leitura\n
        > lia Husi Profeta jeremias\n
    Na’i futar lia loron sei to’o, Ha’u sei halo moruk\n
    foun ida ho israel uman no juda uman. Nia sei la\n
    hanesan moruk nebe’e ha’u halo ho sira nia\n
    bei-ala sira, hodi hasai sira husi rai ejipto.\n
    Moruk nebe’e sira la halo tuir, maske ha’u ukun\n
    sira na’i futar lia.\n
    Maibe, ida ne mak moruk nebe ha’u sei halo ho\n
    israel uman, liu loron hirak ne’e na’i futar lia\n
    ha’u sei tau ha’u ukun fuan iha sira klamar,\n
    hametin iha sira fuan. Ha’u sei sai sira nia\n
    maromak, sira sei sai hau nia povo.\n
    sira sei la hanorin malu, sira ida-idak sei la\n
    dehan ba nia maun alin. Imi buka hatene na’i.\n
    sira hotu, ki’ik bo’ot sei hatene Ha’u Na’i futar\n
    lia.Basa, Ha’u sei perdua sira salan, Ha’u sei la\n
    hanoin tan sira hahalok a’at.\n
    Maromak futar lia\n
    \n
    sarani  : \nNa’i ami agradese ita.\n
    Salmo Responsorial\n
    \n
    Segunada leitura\n
    >Lia Husi Surat ba Hebreu Sira\n
    Maun alin sira : \nCristo, Wainhira sei moris iha\n
    rai, nia harohan ho lian maka’as no ho mata-wen\n
    ba ida nebe bele so1 nia husi mate. tan nia\n
    harohan di’ak, simu duni tulun. Maski oan, ho\n
    terus oi-oin, nia hatene dunik oinsa mak sei\n
    halo tuir de’it. to’o nia loron, nia sai\n
    makso1n rohan laek ba ema hotu be halo tuir\n
    nia hanourin.\n
    Maromak futar lia\n
    Aklamasaun molok evanjeliu\n
    \n
    Padre  : \nmaromak hela ho imi\n
    \n
    sarani : \nnia iha ami let\n
    \n
    padre  : \nna’i jesus kristu nia evanjeliu nudar\n
    saun padre haktuir\n
    \n
    Sarani : \nNa’i, gloria ba ita.\n
    \n
    Padre  : \nevanjeliu\n
    \n
    lia maksoin\n
    \n
    Sarani : \nkristu ami hahi ita.\n
    Haklaken fiar nian kredo()\n
    \n
    Padre  : \nHa’u fiar maromak mesak ida deit.\n
    \n
    Sarani : \nAman bele halo hot-hotu, halo ona\n
    \n
    lalehan ho ra’i, no buat hotu ema hare no mos\n
    la hare. Ha’u fiar na’i ida de’it, jesus kristu,\n
    maromak oan mane mesak, moris nanis hosi aman\n
    molok tempo hahu maromak hosi maromak, naroman\n
    husi naroman, maromak los hosi maromak lolos\n
    aman hahoris, sei la halo nia ida de’it ho aman.\n
    Hodi nia buat hotu masu. tan ita ema, atu so1 ita,\n
    nia tun mai hosi lalehan. Hodi espiritu santu, nia\n
    moris hahu an hosi maria virgem, halo an ba mane.\n
    tan ita, ema hedi nia ba krus, iha ponsio pilatus\n
    nia ukun nia terus to’o mate, ema hakoi nia.\n
    liu loron tolu nia moris hias tuir eskritura.\n
    sae ba lalehan , hatodan an iha aman nia kuana.\n
    Nia sei fila ho kbi’it wain atu halo justisa ba\n
    ema moris no ema mate. Nia ukun sei rohan laek.\n
    Ha’u fiar espiritu santu na’i be haraik moris,\n
    mai hosi aman no oan nia mak lia tun hosi profeta\n
    sira. Hau fiar kreda ida mesak, santa, katolika,\n
    apostolika. Ha’u fiar batismo ida de’it atu kasu\n
    sala. Ha’u hein katak mate sira sei moris hias\n
    moris foun sei mosu mai. Amen\n
    Orasaun dos fieis\n
    Maun alin sira:\n
    ita harohan ba ita aman maromak, atu rona nia atan\n
    povo nebe hadera aan nia hamulak.\n
    \n
    1. Ba maromak nia santa kreda:\n
    Atu krus makso1n nia kbi’it Ho jesus\n
    kristo moris hias nia beran, Hamos nia\n
    hahalok a’at, Hodi haraik moris hamutuk\n
    ho ksolok hafoun-an ho kristo.Ita harohan.\n
    \n
    2. Ba reinu hot-hotu iha mundo, ba na’i ulun sira,\n
    mai ita nia rain, ba ita nia na’i ulun sira,\n
    ba povo hotu iha mundo rai klaran:\n
    atu maromak haraik nia laran luak ba sira hodi\n
    haraik kmanek wa’in ba sira. Ita harohan.\n
    \n
    3. Ba ema maksalak sira, liu-liu ba sira nebe\n
    sala hasoru justisa, hasoru domin, sala hasoru\n
    klamar mos, atu fila fali ba diak, hodi moris\n
    hias ba kristo nia kmanek. Ita harohan.\n
    \n
    4. Ba sira nebe labele mai iha misa ida ne’e :\n
    Atu sira tau netik neon iha missa ida ne’e,\n
    Hodi hetan maromak nia tulun. Ita harohan.\n
    \n
    5. Mai ita hotu nebe, ho fiar no laran, Halo\n
    kuaresma ne’e:\n
    ita bele ba to’o festa paskoa ho espirito santo\n
    nia roman, ho klamar momos. Ita haroahan.\n
    \n
    6. ba ami foin sae sira: ami harohan atu na’i\n
    haraik tulun no bensaun mai ami, estudante\n
    timor oan tomak, neb* oras ne’e hala’o ami\n
    nia estudu iha fatin ida ne’e, habo’ot ami\n
    fiar, loke ami neon ho laran. Atu ami kria\n
    dame domin pas no unidade iha ami let,\n
    No haraik espiritu matenek no isin diak ba\n
    ami, Atu bele halao ami nia\n
    estudu to’o remata. Ita harohan.\n
    \n
    7. ba ami nia rain timor-leste: atu nai haraik\n
    bensaun no tulun ba ami nia rain timor-leste,\n
    nebe mak oras ne sei hasoru desafiu oin-oin\n
    ami harohan atu nai, haraik espiritu santu\n
    nia naroman,ba ami nia nai ulun sira, tantu\n
    governo no igreja atu servisu hamutuk hodi\n
    resolve situasaun nebe krise, nune’e povo\n
    bele hetan moris hakmatek iha domin no pas\n
    nia laran. Ita harohan\n
    \n
    \n
    Hasae buat karan no ofertorio\n
    \n
    Padre: \nNa’i , hot-hotu nia maromak, kmanek\n
    wain ba ita boot tamba paun ami simu husi\n
    ita boot laran luak, mai husi rai, mai husi\n
    ema kolen, ohin ami hasae ba ita boot, atu\n
    nakfila mai ami paun moris nian.\n
    \n
    Sarani : \nkmanek wain nafatin ba maromak.\n
    \n
    Padre: na’i, hot-hotu nia maromak, kmanek\n
    wain ba ita boot tamba tua ami simu husi\n
    ita boot nia laran luak, mai husi uvas,\n
    mai husi ema kolen, ohin ami hasae ba\n
    ita boot, atu nakfila mai ami tua maksoin.\n
    \n
    Sarani: \nkmanek wain nafatin ba maromak.\n
    \n
    Padre: \nmaun alin sira, ita sei harohan atu\n
    maromak bele hot-hotu simu ita nia sakrifisiu\n
    \n
    Sarani: \nna’i simu ita nia sakrifisiu ne’e,\n
    atu hahi nia naran, atu hetan diak mai ita\n
    no ba santa kreda tomak.\n
    \n
    Padre : \n(hamulak atu hasae buat karan nian)...\n
    Ami harohan ne, hodi na’i jesus kristu nia naran,\n
    hamutuk ho espiritu santu.\n
    \n
    Sarani: \namen\n
    \n
    Padre : \nmaromak hela ho imi.\n
    \n
    Sarani : \nnia iha ami leet\n
    \n
    Padre : \nfoti neon ba maromak.\n
    \n
    Sarani :\nami neon iha maromak.\n
    \n
    Padre : \nfo agradese ba na’i maromak\n
    \n
    Sarani : \nne’e ami kna’ar, ami maksoin\n
    \n
    \n
    ASAUN EUKARISTIA II\n
    Padre : \nNa’i, aman santu, hahi ita nafatin,\n
    hahi ita diakliu tan iha rai ikun, rai ulun,\n
    ne’e mak ami kna’ar dunik, ami rahun diak\n
    tebes, hodi jesus kristu, ita oan. Nia, ita nia\n
    liafuan moris hodi nia ita halo buat hot-hotu.\n
    ita mak haruka nia mai soin mundo.\n
    Hodi espiritu santu nia kbi’it, nia halo an ba\n
    mane, moris hosi maria virgem. Atu halo tuir\n
    ita nia hakarak, atu libur ba ita povo santu ida,\n
    nia terus to’o mate iha krus. Nune’e, halakon tiha\n
    mate nia ukun, nia hatudu mai ami moris hias\n
    nia kbi’it. tan ne’e, hamutuk ho anju no santu sira,\n
    ami hahi ita boot nia naran, hodi hananu (dehan)\n
    \n
    Sarani :\nsantu, santu, santu, nai maromak kbi’it nain\n
    lalehan ho rai haklaken ita boot nia gloria.\n
    Hosana leten aas ba diak tebes ida be mai hodi\n
    nai nia naran. Hosana leten aas ba.\n
    \n
    Padre : \nNa’i, ita santu tebes dunik:\n
    ita moris santu nia hun. Ne’e dunik, halulik buat karan\n
    hirak ne’e, hamahan ho ita boot nia espiritu, atu sira\n
    nakfilak mai ami ba na’i jesus kristu nia futar\n
    isin no ra’an. iha oras ne’ebe nia saran aan ba mate\n
    hodi nia hakarak, nia kaer paun, fo agradese,silu hodi\n
    fahe ba nia eskolante sira, dehan:\n
    \n
    Simu ba , hot-hotu haan. Ne’e ha’u nia isin,saran ba mate\n
    tan imi\n
    \n
    Nune’e mos, han hotu tiha, nia foti kalis, fo agradese,\n
    fo ba nia eskolante sira dehan:\n
    \n
    Simu ba. Hot-hotu hemu: ne’e kalis ha’u ra’an nian, ra’an\n
    aliansa foun no rohan laek, tan imi, tan ema tomak sei\n
    nakfakar atu kasu sala. Halo ida ne hodi hanoin ha’u.\n
    \n
    Padre : \nmisteriu fiar nian.\n
    \n
    Sarani :\n(hamrik no haklaken ho laran) Na’i, ami fo\n
    hatene ita nia mate no ami haklaken ita nia moris hias.\n
    Na’i jesus, hi’it aan mai.\n
    \n
    Padre : \nNa’i, oras ne, ami hanoin ita oan nia\n
    mate no moris hias. Ami hasae ba ita paun moris no\n
    tua maksoin, basa ita simu ami atu servi ita iha ita\n
    bot nia futar oin. Ami haraik aan. Hodi harohan ba ita,\n
    atu komunga tiha kristu futar isin no raan, hodi espiritu\n
    santu nia tulun, ami bele libuk hamutuk.\n
    Na’i, hanoin ita nia kredo namkari lemo rai.halo nia moris\n
    lolos tuir karidade, hamutuk ho santu padre....,\n
    ami nia bispu Dom....,no amu lulik sira hotu.\n
    (hanoin mos ita nia oan...nebe’e ita boot bolu na ba\n
    hamutuk ho ita. Nudar nia mateo na ho kristu, nune’e\n
    mos hamutuk ho kristu, halo nia moris hias iha loron ikus.)\n
    Hanoin mos maun alin sira ne’ebe mate ona hodi hein ho fiar\n
    metin moris hias. Ami harohan mos ba sira hotu ne’ebe liu\n
    ona ba mundo seluk. simu sira hotu iha ita boot nia\n
    futar oin naroman.\n
    Na’i, sadia ami hotu. Haraik tulun atu ami hetan moris\n
    rohan laek, hamutuk ho virgem maria, maromak nia inan,\n
    ho apostulu no santu sira hotu ne’ebe moris nudar ita belum,\n
    atu bele hananu, hodi hahi ita naran, hodi kristu,\n
    ita nia oan.\n
    Aman maromak bele halo hot-hotu, hodi kristu, ho kristu,\n
    iha kristu, ami hahi, hanai nafatin ita boot\n
    hamutuk ho espiritu santu.\n
    \n
    Sarani : \n(hataan ho lian makaas e hananu) amen\n
    Ami aman\n
    \n
    Padre : \nho laran metin, ita harohan ba aman maromak,\n
    nudar kristu hanorin:\n
    \n
    Sarani : \nami aman....,\n
    \n
    Padre : \nNa’i,hasai ami husi buat aat tomak, haraik\n
    dame lor-loron nian mai ami. Ho ita boot laran luak,\n
    tulun nafatin ami keta monu ba sala. Hadook ami husi\n
    susar tomak atu hein ho laran solok kristu mak soi\n
    fila hikas iha loron ikus.\n
    \n
    Sarani :\nita mak liurai ita mak ukun ita mak diak tinan ba tinan.\n
    Padre : \nNa’i jesus kristu, nudar ita katak ba apostulu sira:\n
    ha’u dame hela ho imi, ha’u dame fo ba imu; keta hamatan mai\n
    ami sala, maibe hamatan de’it ba kreda nia fiar.\n
    Haraik ba nia unidade no pa5 tuir ita boot hakarak.\n
    ita be maromak hamutuk ho aman no espiritu santu. Amen\n
    \n
    Dame\n
    Padre : \nNa’i nia dame hela na!atin ho imi.\n
    Sarani :\nhela mos ho ita.\n
    Padre : \nhadame malu ho kristu nia pas.\n
    Sarani : \namen.\n
    Maromak nia bibi oan\n
    \n
    comunhao\n
    Padre : \nrahun diak ba sira ne’ebe kristu bolu atu simu\n
    nia !utar isin. Maromak nia bibi oan nebe kasu mundu\n
    nia sala ne’e.\n
    \n
    Sarani :\nna’i ha’u la soi ita boot hi’it aan mai ha’u\n
    laran, maibe ita boot liafuan ida de’it to’o ona atu\n
    soi ha’u.\n
    \n
    Padre : \nkristu futar isin\n
    \n
    Sarani : \namen. Harohan atu ramata\n
    \n
    Padre : \nita harohan.....ami harohan ne’e, hodi na’i\n
    jesus kristu nia naran, hamutuk ho espiritu\n
    santu.\n
    \n
    Sarani : \namen\n
    \n
    Padre :\n Maromak hela ho imi.\n
    \n
    Sarani :\n nia iha ami leet.\n
    \n
    Padre :\n Maromak bele halo hot-hotu haraik ba\n
    imi:\n
    \n
    padre,filho, ho espiritu santu.\n
    \n
    Sarani:\n Amen\n
    \n
    Padre :\n misa hotu ona, ita fahe malu namkari\n
    ho kristu nia pas.\n
    \n
    Sarani :\n na’i ami agradese ita.]]>
    </string>
</resources>